<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "file:/home/jaime/Desktop/PRC/TP6/PR/pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <keyname>TPC6-PRC-PLC</keyname>
        <title>Ontologias + Sparql</title>
        <subtitle>Trabalho referente ao sexto TPC da unidade curricular de PRC</subtitle>
        <bdate>2020-03-09</bdate>
        <edate>2020-03-16</edate>
        <supervisor>
            <name>José Carlos Ramalho</name>
            <email>jcr@di.uminho.pt</email>
            <homepage>http://www4.di.uminho.pt/~jcr/</homepage>
        </supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <member>
            <name>Jaime Leite</name>
            <identifier>A80757</identifier>
            <email>a80757@alunos.uminho.pt</email>
            <photo path="imagens/aluno.jpg"/>
        </member>
    </workteam>
    <abstract>
        <p>
            O trabalho necessário desenvolver para o sexto TPC de <b>PRC</b> relaciona-se com a resolução de um texto de um dos anos anteriores da unidade curricular <b>PRC</b>.
            Neste teste, é requerida a realização de quatro exercícios.
        </p>
        <p>
            O primeiro deles é a obtenção de um grafo, o qual se encontra na pasta "TP6/Exs/Exercicio1", nomeadamente no ficheiro que tem o nome de 
            <i>result.png</i>. Para a obtenção deste grafo, a ontologia apresentada para este exercício foi guardada num ficheiro e este foi carregado no <b>GraphDB</b>, onde foi
            possível visualizar as relações entre os nodos.
        </p>
        <p>
            O segundo exercício relaciona-se com a criação de uma ontologia, partindo dos parâmetros indicados no enunciado para este exercício. A ontologia foi desenvolvida, tendo
            por base os conhecimentos aprendidos nas aulas práticas de <b>PRC</b>. A ontologia encontra-se definida na pasta "TP6/Exs/Exercicio2", nomeadamente no ficheiro 
            <i>ex2.ttl</i>. No exercício 2, era requerido que se desenvolvessem queries <b>SPARQL</b>. Estas queries encontram-se na diretoria "TP6/Exs/Exercicio2", no ficheiro 
            <i>sparql.txt</i>.
        </p>
        <p>
            O terceiro exercício consistia em responder a um conjunto de queries <b>SPARQL</b>com a informação presente na <b>DBpedia</b>. As queries encontram-se na pasta "TP6/Exs/Exercicio3", 
            nomeadamente no ficheiro <i>resolucao.txt</i>.
        </p>
        <p>
            O quarto exercício consistia em, partindo de uma ontologia sobre <i>Pokemons</i>, definir um conjunto de queries <b>SPARQL</b> relativas a essa mesma ontologia. A 
            ontologia foi guardada num ficheiro, designado por <i>pokemon.rdf</i>, na diretoria "TP6/Exs/Exercicio4". As queries encontram-se na pasta "TP6/Exs/Exercicio4", nomeadamente no 
            ficheiro <i>resolucao.txt</i>.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRC/tree/master/TP6">Trabalho desenvolvido</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRC/tree/master/TP6/Exs">Exercícios</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRC/tree/master/TP6/Exs/Exercicio1">Exercício 1</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRC/tree/master/TP6/Exs/Exercicio2">Exercício 2</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRC/tree/master/TP6/Exs/Exercicio3">Exercício 3</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRC/tree/master/TP6/Exs/Exercicio4">Exercício 4</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRC/blob/master/TP6/PR/pr.html">Manifesto</deliverable>
    </deliverables>
</pr>